小朋友拍愛國MV挺華為

中國科技大廠華為的副董事長孟晚舟，因為涉嫌密謀洗錢、誤導美國多間銀行、進行電匯詐騙、 妨礙司法公正、違反美國對伊朗的制裁禁令，及竊取美國第三大電信商T-Mobile的商業機密（機械人技術），去年12月1日在溫哥華被加拿大當局扣留。事件爆發後，中國發起一陣「愛國潮」，官媒《環球時報》的總編輯胡錫進，第一時間就跳出來，高調要求中國民眾拒用美貨、力挺國貨（後來被抓包他自己用iPhone），多間中國公司也聲援華為，要求公司員工使用華為手機，若使用蘋果手機會被處罰、沒有獎金等。由珠海市音樂家協會會員周丹創辦的「少兒聲樂教室」周一（25日）也在微信上發佈《華為美》的MV（完整影片Link），歌詞大讚華為是「天下最美的手機」、「中國芯片（晶片）最珍貴」、「老師教我愛祖國，國產手機愛華為！」、「華為給我增智慧」等。MV還找來港、澳地區的小朋友參演，為了從小灌輸愛國教育，所有人身上都穿著「中國China」的愛國T恤。

華為官方官微「花粉俱樂部」周三（27日）聲稱，這部作品是在華為不知情、未參與的情況下，由網友的自發創作。「少兒聲樂教室」則表示，是為了唱響「國之驕傲」，才會公開原創公益愛國歌曲《華為美》。此外，為了濃厚紅色（共產黨）背景，還找來解放軍總政歌舞團的著名詞作家李幼容、全國公安文聯簽約詞作家臧思佳、及領國務院津貼的作曲家鄭冷橫，來為《華為美》作詞、作曲。

MV曝光後，有網友覺得感動，直呼：「中國真的變強大了」，但多數人看了後都搖頭，狂批：「這種傳到海外，不是把華為往火坑裡推嘛」、「簡直自殺式營銷（行銷）」、「聽得我起一身雞皮疙瘩」、「華為好，然後視頻（影片）裡用iPhone自拍......好丟人啊」、「中國一天不洗腦，是會死人嗎」、「搞到跟弱智一樣」、「滿屏的朝鮮風（北韓風格）」「什麼是高級黑，這就是」，還有人質疑「中國芯片最珍貴」這句歌詞，直言：「從小教小孩子扯謊」、「中國芯片？不就是花錢買美國芯片，然後用砂紙磨掉上面的標誌嗎」（編按：漢芯一號的由來）。

华为好，华为美
屌你老母難聽過粗口

入面有個香港小朋友

果隻係雌幼蝗嚟唔可以當係人

陰啲陰啲對外宣傳大家都是中國人

華為5G好嘢～好好嘢～
華為技術好勁～係好勁～
我係孟晚舟～孟晚舟～
佢係任正飛～任正飛～

支那到咗2019都仲係咁鐘意整埋呢啲肉麻嘔心嘅宣傳歌同片

文革特色

同時又係北韓特色

北韓仲行緊文革果套姐

全部都係蘇聯教落既